# MIPS编程求定积分

此项目编写于2020.11.19 - 2020.11.21

注意：此项目虽能编译通过，但无法得到正确结果。所得积分值随着分段数n的增大而增大。要区分分段数n与递增量step。

- 使用MARS加载汇编源文件，按F3编译。
- 由于题设要求用FPU（浮点运算），且需为double型，在$f0到$f31这些寄存器中，只能用偶数编号的保存double变量。
- mips1.asm文件为求圆的面积的示例程序
- mips2.asm为所编写的求积分的程序
- simpson_inte.c 为使用C语言编写的辛普森法求定积分的程序